{
  "lessonId": "lesson5",
  "lessonTitle": "Урок 5",
  "lessonDescription": "Сьогодні затреновуємо те, що ви дізналися минулого уроку",
  "lessonURL": "m1vHF3XvqOE",
  "lessonItems": [
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>wait</b> /weɪt/ чекати",
      "startTime": "1:20"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>wait for</b> чекати на когось",
      "startTime": "1:23"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Кейт чекає на мене",
      "answer":   "Kate waits for me",
      "startTime": "1:29"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>win</b> /wɪn/ перемагати, вигравати",
      "startTime": "1:51"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Зазвичай Боб перемагає у грі",
      "answer":   "Usually Bob wins a game",
      "startTime": "1:59"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>paint</b> /peɪnt/ фарбувати, малювати фарбами",
      "startTime": "2:26"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>beautifully</b> /ˈbjuːtɪf(ə)li/ прекрасно, красиво",
      "startTime": "2:38"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "(Ця) дівчина малює фарбами прекрасно",
      "answer":   "The girl paints beautifully",
      "startTime": "2:40"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>cost</b> /ˈkɔst/ коштувати ",
      "startTime": "3:01"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>cost a lot</b> коштувати дорого",
      "startTime": "3:03"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Це коштує дорого",
      "answer":   "It costs a lot",
      "startTime": "3:11"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>end</b> /ɛnd/ закінчуватися",
      "startTime": "3:45"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "(Цей) фільм закінчується о 10-й ранку",
      "answer":   "The movie ends at 10 am",
      "startTime": "3:49"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>change</b> /tʃeɪndʒ/ зміна, змінювати",
      "startTime": "4:34"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>dress</b> /dɹɛs/ сукня, одягати",
      "startTime": "4:53"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>between</b> /bɪˈtwiːn/ між",
      "startTime": "4:54"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>play</b> /pleɪ/ грати, вистава, п'єса",
      "startTime": "4:56"
    },
    // {
    //   "itemType": "question",
    //   "question": "Сьзі (Susie) змінює сукні між (цими) частинами (цієї) п'єси",
    //   "answer":   "Susie changes her dress between the parts of the play",
    //   "startTime": "5:00"
    // },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>explain</b> /ɪkˈspleɪn/ пояснювати",
      "startTime": "5:58"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>rule</b> /ɹuːl/ правило",
      "startTime": "6:08"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "(Цей) хлопець пояснює мені це правило",
      "answer":   "The boy explains me this rule",
      "startTime": "6:09"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>find</b> /faɪnd/ знаходити",
      "startTime": "6:40"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>decision</b> /dɪˈsɪʒən/ рішення",
      "startTime": "6:53"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він знаходить (це) рішення",
      "answer":   "He finds the decision",
      "startTime": "6:54"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>know</b> /nəʊ/ знати",
      "startTime": "7:13"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>perfect</b> /ˈpɝfɪkt/ чудовий, ідеальний",
      "startTime": "7:31"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона знає цей урок чудово",
      "answer":   "She knows this lesson perfectly",
      "startTime": "7:34"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>share</b> /ʃɛəɹ/ ділитися, поширювати",
      "startTime": "7:52"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>interesting</b> /ˈɪntəɹəstɪŋ/ цікавий",
      "startTime": "8:01"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Цей чоловік ділиться цікавою інформацією",
      "answer":   "This man shares interesting information",
      "startTime": "8:02"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>discuss</b> /dɪsˈkʌs/ обговорювати",
      "startTime": "8:57"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>situation</b> /sɪtjuːˈeɪʃən/ ситуація",
      "startTime": "9:04"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Наталі (Natalie) обговорює ситуацію",
      "answer":   "Natalie discusses a situation",
      "startTime": "9:05"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>guess</b> /ɡɛs/ вгадувати",
      "startTime": "9:33"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Джон (John) вгадує номер",
      "answer":   "John guesses a number",
      "startTime": "9:50"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>teach</b> /tiːt͡ʃ/ вчити",
      "startTime": "10:14"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>pleasure</b> /ˈplɛʒə/ задоволення",
      "startTime": "10:26"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Бен (Ben) вчить із задоволенням",
      "answer":   "Ben teaches with pleasure",
      "startTime": "10:28"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>watch</b> /wɒt͡ʃ/ дивитися (передачу, фільм і т.і.), спостерігати, годинник",
      "startTime": "10:53"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "(Цей) студент дивиться гру з (своїми) друзями",
      "answer":   "The student watches a game with his friends",
      "startTime": "11:11"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>fix</b> /ˈfɪks/ ремонтувати, лагодити",
      "startTime": "12:02"
    },    {
      "itemType": "question",
      "question": "(Цей) робітник ремонтує стіл",
      "answer":   "The worker fixes a table",
      "startTime": "12:12"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>splash</b> /splæʃ/ розливати, хлюпати",
      "startTime": "12:40"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він хлюється водою",
      "answer":   "He splashes water",
      "startTime": "12:50"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Річард (Richard) сумує",
      "answer":   "Richard misses",
      "startTime": "13:31"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Річард сумує за своїми друзями",
      "answer":   "Richard misses his friends",
      "startTime": "13:46"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Мері (Mary) їде",
      "answer":   "Mary goes",
      "startTime": "13:59"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Мері йде за покупками",
      "answer":   "Mary goes shopping",
      "startTime": "14:26"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>project</b> /ˈpɹɒdʒɛkt/ проект",
      "startTime": "14:49"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>children</b> [ˈt͡ʃɪl.d͡ʒɹən] діти",
      "startTime": "14:50"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "У нього є проекти для малих дітей",
      "answer":   "He has a project for young children",
      "startTime": "14:52"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>own</b> /ˈoʊn/ свій, власний",
      "startTime": "15:23"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Лео (Leo) має свою власну компанію",
      "answer":   "Leo has his own company",
      "startTime": "15:24"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона грає у волейбол",
      "answer":   "She plays volleyball",
      "startTime": "17:37"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "В листопаді йде дощ",
      "answer":   "It rains in November",
      "startTime": "18:09"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Лінда (Linda) навчає багатьох студентів",
      "answer":   "Linda teaches a lot of students",
      "startTime": "18:33"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Наталі ремонтує стілець",
      "answer":   "Natalie fixes a chair",
      "startTime": "19:01"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Бен платить гроші",
      "answer":   "Ben pays money",
      "startTime": "19:15"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Цей студент навчається у Гарвардському університеті",
      "answer":   "This student studies at Harvard University",
      "startTime": "19:36"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він говорить англійською вільно",
      "answer":   "He speaks English fluently",
      "startTime": "20:45"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Кошеня (воно) п'є воду",
      "answer":   "Kitten drinks water",
      "startTime": "21:00"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "(Ця) жінка відвідує великі міста",
      "answer":   "The woman visits big cities",
      "startTime": "21:29"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Джон скупляється по суботах",
      "answer":   "John goes shopping on Saturdays",
      "startTime": "21:51"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Бен готує страви",
      "answer":   "Ben cooks dishes",
      "startTime": "22:42"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона говорить правду",
      "answer":   "She says truth",
      "startTime": "22:56"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ця жінка малює фарбами чудово",
      "answer":   "This woman paints beautifully",
      "startTime": "23:23"
    },
    // {
    //   "itemType": "question",
    //   "question": "Сьюзі змінює сукню між (цими) частинами (цієї) п'єси",
    //   "answer":   "Susie changes her dress between the parts of the play",
    //   "startTime": "23:39"
    // },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона обговорює ситуацію",
      "answer":   "She discusses a situation",
      "startTime": "23:51"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>adult</b> /əˈdʌlt/ дорослий",
      "startTime": "24:05"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "(Цей) хлопець має проект для дорослих",
      "answer":   "The boy has a project for adults",
      "startTime": "24:06"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Софія живе в Києві",
      "answer":   "Sophia lives in Kyiv",
      "startTime": "24:25"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він зазвичай виграє у грі",
      "answer":   "He usually wins a game",
      "startTime": "24:48"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Це коштує дорого",
      "answer":   "It costs a lot",
      "startTime": "25:00"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "(Цей) Фільм закінчується о 10-й вечора",
      "answer":   "The movie ends at 10 pm",
      "startTime": "25:11"
    }
  ]
}
